# This file should contain all the record creation needed to seed the database with its default values.
# The data can then be loaded with the bin/rails db:seed command (or created alongside the database with db:setup).
#
# Examples:
#
#   movies = Movie.create([{ name: 'Star Wars' }, { name: 'Lord of the Rings' }])
#   Character.create(name: 'Luke', movie: movies.first)
Trip.destroy_all

guatemala = Trip.create(location: "Guatemala", start_date: Date.new(2021,04,22), end_date: Date.new(2021,05,04), price_cents: 125000, description: "A origem da palavra “Guatemala” é, ainda hoje em dia, uma incógnita. Acredita-se que possa derivar da palavra indígena Quhatezmalha, que significa 'montanha que verte água', numa alusão ao vulcão Agua, que destruiu a Cidade Velha – Santiago de los Caballeros –, primeira capital espanhola da capitania geral. Por outro lado pode ser também uma derivação da palavra náhuatl Quauhtlemallan, que significa 'lugar com muitas árvores'. Em qualquer uma delas podemos ver a extremada conexão com a natureza. <br><br>
A Guatemala é o berço da civilização Maia, cujo centro era a região de Petén, apresentando caraterísticas únicas na sua cultura própria
e no quadro da cultura centro-americana. É este país geográfica
e culturalmente distante do nosso que vos propomos visitar. Um périplo pelas maravilhas reminiscentes do seu glorioso passado Maia e o atual presente, de património vivido, base de quotidiano da vida local. Dispõe de uma paisagem que para nós, europeus, é quase rara: uma natureza em grande parte autóctone e rica em biodiversidade que só aquele clima permite. <br><br>
Esta viagem será feita por um agente local, profundo conhecedor do território, que acompanhará o grupo à vossa escolha, do principio ao fim da experiência.")

amazónia = Trip.create(location: "Amazónia", start_date: Date.new(2021,04,22), end_date: Date.new(2021,05,04), price_cents: 190000, description: "A Amazónia é a maior floresta tropical do Mundo. Este ecossistema reúne cerca de 25% de toda a vida animal do planeta, o que faz dela o lugar com maior concentração de biodiversidade na Terra. Talvez, por isso, haja a perceção que é um maciço verde, com algumas populações indígenas isoladas. Mas, na realidade, é uma floresta povoada ao longo dos vários rios e afluentes onde
    se vão encontrando sempre comunidades instaladas. É um território extenso e altamente diversificado.
    <br><br>Nesta viagem propomos conhecer uma pequena parte deste imenso e magnífico território. Mais do que tentar fazer muitos quilómetros e apenas passar à superfície de muitos sítios, queremos percorrer menos, mas de forma a conhecer bem os lugares que vamos visitar. E, acima de tudo, esperamos encontrar ali algo que, na correria das nossas rotinas, já nem nos apercebemos que é tão importante: a calma de um tempo menos apressado.
    <br><br>O ponto de partida é o centro urbano
    em plena floresta – Manaus. Lá, vamos conhecer pessoas que dedicam a sua vida
    à preservação de um território que nos implica a todos, dando o mote para perceber a relevância do sítio que vamos visitar. Ao longo desta experiência exploraremos parte da Reserva de Desenvolvimento Sustentável do Rio Negro, perto do “encontro das águas”, em que, com o rio Solimões, se forma o grande rio Amazonas. Utilizando o principal meio de transporte da Amazónia,
    o barco, vamos em direção às comunidades do Tumbira e Santa Helena do Inglês, onde concentramos as nossas atividades. Estando a uma distância muito curta uma da outra, cada uma delas tem cerca de 30 famílias. Antes do regresso a Manaus vamos ainda a Presidente Figueiredo, uma zona em plena floresta conhecida pelas suas cascatas e lagoas.
    <br><br>Toda esta viagem é feita com e pelas comunidades locais. Sempre numa lógica de desenvolvimento sustentável, que parte de uma estratégia local, o turismo é uma das principais fontes de rendimento das famílias que ali estão instaladas. E estas famílias são uma das primeiras frentes de preservação da floresta.
    <br><br>Nota importante: apesar da grande biodiversidade que ali habita, os animais no seu estado natural refugiam-se dos humanos. Desta forma, e porque não queremos fazer parte da exploração turística de animais que se pretendem selvagens, não é garantido
    que vislumbraremos muita diversidade desta fauna.")

Program.create(trip_id: guatemala.index, day: "Dia 1", summary:"", description: "Chegada Aeroporto")
Program.create(trip_id: guatemala.index, day: "Dia 2", summary:"", description: "Visita Antigua")
Program.create(trip_id: guatemala.index, day: "Dia 3", summary:"", description: "Visita povoações: <br> Santa María de Jesús - Cerimonia Maya <br> San Juan del Obispo Visita Fábrica de Cerámica, Chocolate Artesanal, Vinera Artesanal")
Program.create(trip_id: guatemala.index, day: "Dia 4", summary:"", description: "Visita do vulcão de Pacaya")
Program.create(trip_id: guatemala.index, day: "Dia 5", summary:"", description: "Saída de Antigua para Lago de Atitlan – Tour do Lago en Panajachel")
Program.create(trip_id: guatemala.index, day: "Dia 6", summary:"", description: "Lago de Atitlan – Quetzaltenango <br> Aguas Termais Fuentes Georgina <br> Regresso Panajachel")
Program.create(trip_id: guatemala.index, day: "Dia 7", summary:"", description: "Panajachel- Nebaj")
Program.create(trip_id: guatemala.index, day: "Dia 8", summary:"", description: "Passeio Nebaj- San Juan Accul visitando")

Program.create(trip_id: amazónia.index, day: "Dia 1", summary:"CHEGADA A MANAUS", description: "Chegada, acomodação <br> Dicas para Jantar livre na praça Pernoite em hotel em Manaus I")
Program.create(trip_id: amazónia.index, day: "Dia 2", summary:"VISITA A MANAUS", description: "MANHÃ: Encontro das Águas, Museu do Seringal <br> <i><i>TARDE</i></i>: Centro histórico e Visita ao Teatro Amazonas <br> NOITE: Happy hour na praça
    Pernoite em hotel em Manaus II <br> Refeições não inclusas")
Program.create(trip_id: amazónia.index, day: "Dia 3", summary:"MUSEU MUSA / PALESTRA", description: "<i>MANHÃ</i>: Museu da Amazônia - MUSA <br> <i>TARDE</i>: Palestra sobre cenário atual da Amazônia, ameaças, áreas protegidas, povos Amazônicos e projetos de conservação com profissional/ativista <br> Pernoite em hotel em Manaus III / Refeições não inclusas")
Program.create(trip_id: amazónia.index, day: "Dia 4", summary:"IDA PARA TUMBIRA", description: "<i>MANHÃ</i>: Saída do hotel às 9h00 <br> Saída de lancha às 9h30 <br> Viagem ao Tumbira, Acomodação <br> <i>TARDE</i>: Apresentação da Comunidade e do espaço NOITE: Passeio noturno de lancha – sons da floresta <br> Pernoite Pousada no Tumbira I / Refeições inclusas")
Program.create(trip_id: amazónia.index, day: "Dia 5", summary:"TRILHA DO TUMBIRA", description: "<i>MANHÃ</i>: Trilha do Tumbira <br> <i>TARDE</i>: Oficina de Artesanato com palhas locais e tingimento natural – produção de abano individual. <br> Pernoite Pousada no Tumbira II / Refeições inclusas")
Program.create(trip_id: amazónia.index, day: "Dia 6", summary:"TRILHA DA NASCENTE", description: "<i>MANHÃ</i>: Trilha da Nascente – Trilha mais longa (nível leve) com visita a árvores centenárias e nascente de água. <br> TARDE: Visita à marcenaria do Manoel e produção de peças de madeira <br> Pernoite Pousada no Tumbira III / Refeições inclusas")
Program.create(trip_id: amazónia.index, day: "Dia 7", summary:"PASSEIO DE CANOA IGAPÓ", description: "<i>MANHÃ</i>: Passeio de Canoa pelo igapó e banho de rio <br> <i>TARDE</i>: Praia Alta <br> Pernoite na Floresta em redes / Tumbira IV / Refeições inclusas")
Program.create(trip_id: amazónia.index, day: "Dia 8", summary:"COMUNIDADE DE TUMBIRA", description: "<i>MANHÃ</i>: Volta para comunidade e livre para descanso <br> <i>TARDE</i>: Visita à comunidade vizinha (Inglês ou Saracá). <br> Conhecer comunidade; Casa de farinha; conversa com fundadores da comunidade. <br> Pernoite Pousada no Tumbira V / Refeições inclusas")
Program.create(trip_id: amazónia.index, day: "Dia 9", summary:"ARQUIPÉLAGO ANAVILHANAS", description: "<i>MANHÃ</i>: Nascer do sol e pesca <br> <i>TARDE</i>: Passeio de lancha pelo arquipélago de Anavilhanas <br> Pernoite Pousada no Tumbira VI/ Refeições inclusas")
Program.create(trip_id: amazónia.index, day: "Dia 10", summary:"IDA PARA PRESIDENTE FIGUEIREDO", description: "<i>MANHÃ</i>: Caverna Refúgio do Maroaga e Gruta da Judéia <br> <i>TARDE</i>: Cachoeira da Iracema e cachoeira das Araras <br> Pernoite em Hotel em Presidente Figueiredo II / Jantar não incluso")
Program.create(trip_id: amazónia.index, day: "Dia 11", summary:"GRUTAS E CACHOEIRAS", description: "<i>MANHÃ</i>: Caverna Refúgio do Maroaga e Gruta da Judéia <br> <i>TARDE</i>: Cachoeira da Iracema e cachoeira das Araras <br> Pernoite em Hotel em Presidente Figueiredo II / Jantar não incluso")
Program.create(trip_id: amazónia.index, day: "Dia 12", summary:"CACHOEIRA CABEÇA E DAS ONÇAS", description: "<i>MANHÃ</i>: Cachoeira cabeça da Perema <br> <i>TARDE</i>: Cachoeira Natal ou cachoeira das onças <br> Pernoite em Hotel em Presidente Figueiredo III / Jantar não incluso")
Program.create(trip_id: amazónia.index, day: "Dia 13", summary:"LAGOA AZUL", description: "<i>MANHÃ</i>: Lagoa Azul e fervedouro <br> <i>TARDE</i>: Cachoeira salto do Ipê 16h00 Volta para Manaus")
Program.create(trip_id: amazónia.index, day: "Dia 13", summary:"VÔO DE REGRESSO", description: "Dia livre de descanso, compras, últimos passeios e vôos de retorno")

Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"É necessário visto?", answer:"Para os portugueses não é necessário visto para o Brasil. Basta que leves o teu passaporte, com validade mínima de seis meses a partir do final da viagem, bem como o teu bilhete de avião. De qualquer das formas, podes consultar toda a informação em http://cglisboa.itamaraty.gov.br/pt- br")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Como é o clima durante a viagem?", answer:"O clima é, numa forma geral, quente e húmido. Com praticamente apenas duas estações, o verão é curto e quente, e o inverno longo, morno e com bastante chuva. Ao longo do ano, em geral, a temperatura varia entre 24°C a 33°C. A estação quente permanece durante cerca de 3 meses, de 13 de agosto a 1 de novembro, com temperaturas máximas diárias acima de 33°C, sendo o dia mais quente do ano 22 de setembro. A estação de maior precipitação dura cerca de 6 meses, de 5 de dezembro a 8 de junho, com grandes probabilidades de chuvas tropicais diárias, sendo os restantes 6 meses chamados “estação seca”.")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Que tipo de vestuário devo levar?", answer:"Prepara-te para suar bastante. O clima, em geral, será quente, portanto a maior parte da roupa a considerar deve ser fresca, arejada e confortável. À noite pode levantar-se algum vento e, dentro da floresta, pode ser mais fresco, pelo que recomendamos que leves alguma roupa mais abrigada. Para trilhos na floresta, recomendamos roupa “comprida”, que proteja a maior parte do corpo, mas que também não seja muito quente. Esta vai servir, especialmente, para proteção de eventuais picadas de insetos. A possibilidade de haver dias com chuva é grande, mas a temperatura mantém-se sempre elevada. Recomendamos também que leves material impermeável (mochilas, corta-vento).")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Como é o alojamento?", answer:"Em Manaus escolhemos um hotel, em registo habitual: cama e casa-de-banho privativa, em pleno centro de uma cidade globalizada e dos principais pontos de interesse. Teremos acesso a todas as condições e meios (eletricidade, internet). Nas comunidades ficamos em pousadas – construções feitas em madeira – com todas as comodidades de privacidade, ainda que exista a opção dormir em rede como fazem todos os comunitários. Fala connosco previamente, se for do teu interesse.")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Podem reservar alojamento antes e/ou depois da viagem?", answer:"O programa só inclui os 14 dias de viagem, mas se chegares antes ou queres ficar depois, entra em contato connosco. Podemos dar dicas do que fazer, para onde ir e agilizar o processo.")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"O que comemos durante a viagem?", answer:"Em Manaus, temos acesso a todo o tipo restaurantes: desde opções de comida local a restaurantes de cadeias internacionais. Nas comunidades vamos ter gastronomia confecionada pelos locais, sendo a base primordial o peixe pescado no rio Negro acompanhado de variadades de legumes e frutas autóctones. Estas receitas locais são confecionadas por comunitários que fizeram formações disponibilizadas por ONGs de apoio a ações de sustentabilidade económica das comunidades.")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Como é o acesso à internet e à electricidade?", answer:"Em Manaus, o serviço de roaming funciona perfeitamente. Na floresta é mais intermitente, mas em todos os sítios de hospedagem vamos ter acesso a WI-FI. Provavelmente não terá a rapidez a que estamos habituados, mas se pensarmos no contexto geográfico onde estamos, vai parecer incrível termos acesso a internet de todo. Nas comunidades onde vamos estar há eletricidade 24h por dia, mas enquanto estivermos a fazer passeios dificilmente teremos acesso a qualquer de ambas.")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Como são os transportes durante a viagem?", answer:"Todos os transportes ao longo do percurso estão assegurados por nós. Em Manaus será por uma carrinha van com lugar para todos os viajantes. Durante a estadia nas comunidades, o único meio de transporte possível é o barco: uma lancha de metal com motor.")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Esta viagem exige cuidados de saúde ou vacinação especiais?", answer:"Recomendamos a todos os viajantes a Consulta do Viajante como forma de aconselhamento médico. Aqui serás aconselhado de acordo com o destino, para que saibas o plano de vacinação adequado (caso este seja necessário) e que precauções tomar antes e depois da viagem.")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Viajamos juntos desde Portugal?", answer:"Não. O ponto de encontro das nossas viagens é sempre no destino. Assim, tens a flexibilidade para escolher as datas e os horários que mais te convêm.")


Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"É necessário visto?", answer:"Para os portugueses não é necessário visto para o Brasil. Basta que leves o teu passaporte, com validade mínima de seis meses a partir do final da viagem, bem como o teu bilhete de avião. De qualquer das formas, podes consultar toda a informação em http://cglisboa.itamaraty.gov.br/pt- br")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Como é o clima durante a viagem?", answer:"O clima é, numa forma geral, quente e húmido. Com praticamente apenas duas estações, o verão é curto e quente, e o inverno longo, morno e com bastante chuva. Ao longo do ano, em geral, a temperatura varia entre 24°C a 33°C. A estação quente permanece durante cerca de 3 meses, de 13 de agosto a 1 de novembro, com temperaturas máximas diárias acima de 33°C, sendo o dia mais quente do ano 22 de setembro. A estação de maior precipitação dura cerca de 6 meses, de 5 de dezembro a 8 de junho, com grandes probabilidades de chuvas tropicais diárias, sendo os restantes 6 meses chamados “estação seca”.")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Que tipo de vestuário devo levar?", answer:"Prepara-te para suar bastante. O clima, em geral, será quente, portanto a maior parte da roupa a considerar deve ser fresca, arejada e confortável. À noite pode levantar-se algum vento e, dentro da floresta, pode ser mais fresco, pelo que recomendamos que leves alguma roupa mais abrigada. Para trilhos na floresta, recomendamos roupa “comprida”, que proteja a maior parte do corpo, mas que também não seja muito quente. Esta vai servir, especialmente, para proteção de eventuais picadas de insetos. A possibilidade de haver dias com chuva é grande, mas a temperatura mantém-se sempre elevada. Recomendamos também que leves material impermeável (mochilas, corta-vento).")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Como é o alojamento?", answer:"Em Manaus escolhemos um hotel, em registo habitual: cama e casa-de-banho privativa, em pleno centro de uma cidade globalizada e dos principais pontos de interesse. Teremos acesso a todas as condições e meios (eletricidade, internet). Nas comunidades ficamos em pousadas – construções feitas em madeira – com todas as comodidades de privacidade, ainda que exista a opção dormir em rede como fazem todos os comunitários. Fala connosco previamente, se for do teu interesse.")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Podem reservar alojamento antes e/ou depois da viagem?", answer:"O programa só inclui os 14 dias de viagem, mas se chegares antes ou queres ficar depois, entra em contato connosco. Podemos dar dicas do que fazer, para onde ir e agilizar o processo.")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"O que comemos durante a viagem?", answer:"Em Manaus, temos acesso a todo o tipo restaurantes: desde opções de comida local a restaurantes de cadeias internacionais. Nas comunidades vamos ter gastronomia confecionada pelos locais, sendo a base primordial o peixe pescado no rio Negro acompanhado de variadades de legumes e frutas autóctones. Estas receitas locais são confecionadas por comunitários que fizeram formações disponibilizadas por ONGs de apoio a ações de sustentabilidade económica das comunidades.")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Como é o acesso à internet e à electricidade?", answer:"Em Manaus, o serviço de roaming funciona perfeitamente. Na floresta é mais intermitente, mas em todos os sítios de hospedagem vamos ter acesso a WI-FI. Provavelmente não terá a rapidez a que estamos habituados, mas se pensarmos no contexto geográfico onde estamos, vai parecer incrível termos acesso a internet de todo. Nas comunidades onde vamos estar há eletricidade 24h por dia, mas enquanto estivermos a fazer passeios dificilmente teremos acesso a qualquer de ambas.")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Como são os transportes durante a viagem?", answer:"Todos os transportes ao longo do percurso estão assegurados por nós. Em Manaus será por uma carrinha van com lugar para todos os viajantes. Durante a estadia nas comunidades, o único meio de transporte possível é o barco: uma lancha de metal com motor.")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Esta viagem exige cuidados de saúde ou vacinação especiais?", answer:"Recomendamos a todos os viajantes a Consulta do Viajante como forma de aconselhamento médico. Aqui serás aconselhado de acordo com o destino, para que saibas o plano de vacinação adequado (caso este seja necessário) e que precauções tomar antes e depois da viagem.")
Faq.create(trip_id: amazónia.index, question:"Viajamos juntos desde Portugal?", answer:"Não. O ponto de encontro das nossas viagens é sempre no destino. Assim, tens a flexibilidade para escolher as datas e os horários que mais te convêm.")
